# Информация о VMS

## Общая информация

VMS, Video Management System — это программное обеспечение для управления системой видеонаблюдения, которое обеспечивает выполнение следующих задач:

- просмотр видео с камер видеонаблюдения;
- запись и хранение видеоархива;
- хранение событий, полученных от камер и терминалов;
- передача данных в облачное хранилище Ростелеком;
- взаимодействие с системами безопасности;
- настройка детекторов тепловизора.

## Работа VMS с Настольным приложением

VMS работает совместно с Настольным приложением — интерфейсом для наблюдения за видео и событиями, которые поступают с подключенных к VMS устройств. Помимо перечисленного, Настольное приложение позволяет:

- работать с устройствами (камерами, VMS) без доступа в сеть Интернет или с нестабильным доступом;
- создавать и воспроизводить раскладки камер (до 64 камер, количество зависит от характеристик ПК и видеопотока от воспроизводимых камер);
- настроить функцию «Тревожный монитор», которая сигнализирует о событиях указанного вами типа;
- конфигурировать сценарии (реакции на события, полученные с устройств) в менеджере событий.

Настольное приложение устанавливается на ОС Windows.

Весь набор функций VMS и Настольного приложения доступен только в случае, если они связаны друг с другом по локальной сети.

## Режимы работы VMS и Настольного приложения

Настольное приложение может работать в нескольких режимах:

  * _ограниченный_ (ранее «глубокий оффлайн») - в этом режиме доступ к сети Интернет для приложения не требуется.
    В ограниченном режиме пользователю необходимо вводить параметры подключения к каждому устройству вручную.
  * _полный_ - в этом режиме доступ в интернет необходим для авторизации;
    В полном режиме все данные загружаются НП из Облака Ростелеком автоматически, в том числе список устройств и параметры доступа к ним.
    При выборе полного режима, в зависимости от наличия или отсутствия доступа в интернет, приложение самостоятельно переключается между:
     * _онлайн_ - когда доступ к сети Интернет есть и доступен полный набор функции Настольного приложения,
     * _оффлайн_ - доступ к сети Интернет отсутствует, часть функций может быть недоступна.

VMS, в свою очередь, также может работать в двух режимах
 - *онлайн* - с доступом в сеть Интернет и обменом данных с Облаком Ростелеком.
 - *оффлайн* - без доступа в сеть Интернет.

Таким образом, имеются следующие комбинации работы связки VMS и Настольного приложения:

| режим работы Hастольного приложения | Режим работы VMS | Комментарий по настройке                                                                                                                                              |
|-------------------------------------|------------------|-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------|
| Полный (онлайн или оффлайн)         | онлайн           | [Инструкция по настройке VMS в онлайн режиме](./vms_install_online.md)                                                                                                |
| Ограниченный (глубокий оффлайн)     | онлайн           | Настроить VMS по инструкции для онлайн-режима, настроить Настольное приложение по инструкции для оффлайн-режима, добавить VMS в НП как по инструкции в оффлайн-режиме |
| Ограниченный (глубокий оффлайн)     | оффлайн          | [Инструкция по настройке VMS в оффлайн режиме](./vms_install_offline.md)                                                                                              |

## Технические требования для установки VMS и Настольного приложения

С техническими требованиями для установки VMS и Настольного приложения вы можете ознакомиться [здесь](../desktop-app/installation/requirements.md).

## Совместимость с другими устройствами

К VMS можно подключать устройства и программное обеспечение, в частности:

- Камеры, в том числе камеры с тепловизорами — устройствами для измерения человеческой температуры. Поддерживаемые модели камер: Dahua DH-TPC-BF5421-T и HikVision DS-2TD2617B-6/PA.
- Терминалы — устройства для распознавания лиц. С их помощью можно:
    - определять наличие входящего человека в базе данных;
    - отмечать время прихода человека, в том числе оценивать, вовремя ли пришёл человек;
    - оценивать температуру человека (низкая / высокая).
